[{"id":0,"article":"Die traditionellen japanischen Gerichte sind oft unbekannt in Europa und bieten eine Vielzahl an Geschmacksvarianten. Ein Beispiel dafür ist das Gericht \"Tonkatsu\", ein zubereiteter Schweinefilet, welches mit einer Kruste aus geriebenem Käse und Mehl überzogen wird und dann in heißen Ölfaden frittiert wird. Dieses Gericht wurde im 20. Jahrhundert von japanischen Köchen entwickelt und ist heute ein beliebter Bestandteil der traditionellen japanischen Küche.","questions":[{"question":"Wie wurde das Gericht 'Tonkatsu' entwickelt?","answers":["Im 19. Jahrhundert von europäischen Köchen","Im 20. Jahrhundert von japanischen Köchen","Im Altertum von chinesischen Köchen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist ein Bestandteil der Kruste des Tonkatsu?","answers":["Ei","Käse und Mehl","Zucker und Salz"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo wird das Tonkatsu frittiert?","answers":["Im Ofen","In heißen Ölfaden","Auf dem Herd"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":1,"article":"Die Beziehung zwischen Kultur und Nahrung ist eng. In Deutschland zum Beispiel gibt es mehr als 1.000 verschiedene Sorten Bäckereiwaren, von denen die meisten traditionelle Rezepte enthalten. Ein wichtiger Faktor bei der Erhaltung dieser Vielfalt ist das Craft-Baking, das sich auf die Herstellung von Handarbeit beschränkt. Dieses traditionelle Backverfahren ermöglicht es Bäckern, ihre eigenen Rezepte zu entwickeln und neue Geschmacksrichtungen zu kreieren.","questions":[{"question":"Was ist ein wichtiger Faktor bei der Erhaltung der Vielfalt an Bäckereiwaren in Deutschland?","answers":["die industrielle Produktion","das Craft-Baking","die Verwendung von Importwaren"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches traditionelle Backverfahren ermöglicht es Bäckern, ihre eigenen Rezepte zu entwickeln?","answers":["industrielle Produktion","Craft-Baking","Backen mit Hilfe von Maschinen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele verschiedene Sorten Bäckereiwaren gibt es in Deutschland?","answers":["100","1.000","2.000"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":2,"article":"Die Essenz von Kaffee besteht in der Tat aus über 1.000 chemischen Verbindungen. Einige davon sind für den Geschmack verantwortlich, während andere die Physiologie beeinflussen können. Das bekannteste Beispiel ist sicherlich Caffein, das als Stimulans wirkt und die Aufmerksamkeit steigert. Andere wichtige Bestandteile sind Alkaloide wie Theobromin oder Theophyllin, die für den Geschmack verantwortlich sind. Zudem enthalten viele Kaffeesorten weitere Stoffe wie Chlorogenäsasure oder Polyphenole, die eine positive Wirkung auf die Gesundheit haben können.","questions":[{"question":"Welcher Chemikalie ist bekannt für seine stimulierende Wirkung?","answers":["Caffein","Theobromin","Chlorogenäsasure"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür sind Alkaloide wie Theobromin oder Theophyllin verantwortlich?","answers":["für die Physiologie","für den Geschmack","für die Gesundheit"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Worin kann eine positive Wirkung auf die Gesundheit liegen?","answers":["in Chlorogenäsasure","in Polyphenolen","in Caffein"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":3,"article":"Die Welt der Feinschmecker wird von einem besonderen Gericht erobert: dem Sushi. Dieses japanische Hauptgericht hat sich weltweit verbreitet und ist in vielen Restaurants zu finden. Es handelt sich um eine Kombination aus Reis, Fisch oder Meeresfrüchten, die sorgfältig gewürzt und angerichtet wird. Einige beliebte Arten sind Makirolle, Nigirizucker und Temarizucker. Der Geschmack reicht von pikant bis zu mild und variiert je nach Zutat. Eine Reise nach Japan kann ein Sushi-Tourismus sein, bei dem man die verschiedenen Varianten probieren kann.","questions":[{"question":"Woher stammt das japanische Hauptgericht Sushi?","answers":["Von Europa","Von Asien","Von Amerika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein beliebtes Zubereitungsmittel bei Sushi?","answers":["Scheibe Brot","Fischöl","Reis"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches ist ein bekanntes Gericht, das aus Reis und Meeresfrüchten besteht?","answers":["Sashimi","Makirolle","Fischbrötchen"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":4,"article":"Die Erfindung von Kaffee hat eine weitaus komplexere Geschichte als man denkt. Früher war Kaffee ein Luxusgut, das nur reiche Menschen konnten sich leisten. Doch dank der Kolonien in Afrika und Asien wurde Kaffee nach Europa exportiert und bald ein wichtiger Bestandteil des täglichen Lebens. Heute gibt es eine Vielzahl von Kaffeesorten und Zubereitungsarten, die je nach Region und Kultur variieren.","questions":[{"question":"Was war Kaffee früher?","answers":["Ein Luxusgut","Ein Nahrungsmittel für alle","Ein Getränk in Asien"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wo wurde Kaffee nach Europa exportiert?","answers":["Nach Südamerika","In Afrika und Asien","Nach Nordamerika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wieviel Sorten von Kaffe gibt es heute?","answers":["Eine Vielzahl","Ein paar Dutzend","Einen"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":5,"article":"Die traditionelle japanische Küche hat eine Vielzahl von Essensstilen entwickelt, die sich aufgrund der Kultur und dem Klima Japans ergeben haben. Einige dieser Stile sind z.B. Sushi, Tempura oder Ramen. Die bekannteste Art jedoch ist das Kaiseki-Restaurant, in dem ein dreistündiges Menü serviert wird, bestehend aus sieben Gerichten, die sich durch ihre Aromatik und Farbe auszeichnen.","questions":[{"question":"Welcher Essensstil wird in einem Kaiseki-Restaurant serviert?","answers":["Sushi","Tempura","Kaiseki"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele Gerichte werden im Kaiseki-Menü serviert?","answers":["5","7","10"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was auszeichnet die Gerichte in einem Kaiseki-Restaurant?","answers":["Geschmack","Aromatik und Farbe","Geruch und Geschmack"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":6,"article":"Die Europäische Union ist Heimat eines der größten Getreideproduzenten der Welt. Frankreich ist bekannt für seine qualitativ hochwertigen Weine und Käse. Ein weiterer wichtiger Anbau-Länder ist Italien, wo man eine Vielzahl an Olivenölen und Essig produziert. Deutschland hingegen ist für seine Kuchen und Backwaren weltberühmt. Der europäische Brotkorb ist ein wahres Feuerwerk an Geschmacks- und Aromen-Schubladen, das jeden Appetit weckt.","questions":[{"question":"In welchem Land wird ein Vielzahl an Olivenölen und Essig produziert?","answers":["Frankreich","Italien","Deutschland"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Land ist bekannt für seine Kuchen und Backwaren?","answers":["Frankreich","Italien","Deutschland"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Welches Land ist Heimat eines der größten Getreideproduzenten der Welt?","answers":["Frankreich","Italien","Die Europäische Union"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":7,"article":"Die traditionelle japanische Küche verwendet eine Vielzahl an verschiedenen Arten von Reis, die sich jeweils in ihrer Textur und Geschmack unterscheiden. Der bekannteste Typ ist der Sushi-Reis, der sehr fein gemahlen wird, um ihn für den bekannten japanischen Gericht Sushi zu verwenden. Ein weiterer wichtiger Typ ist der Udon-Reis, der länger und dicker ist als Sushi-Reis und zum Herstellen von japanischen Nudeln verwendet wird.","questions":[{"question":"Welcher Reis-Typ wird für Sushi verwendet?","answers":["Sushi-Reis","Udon-Reis","Japonischer Reis"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wofür wird der Udon-Reis verwendet?","answers":["Zum Backen von japanischen Brot","Für den bekannten japanischen Gericht Sushi","Zum Herstellen von japanischen Nudeln"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie unterscheiden sich die verschiedenen Arten von Reis?","answers":["Nur in ihrer Form","In ihrer Textur und Geschmack","Nur in ihrem Preis"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":8,"article":"Die Kaffee-Produktion weltweit beträgt mehr als 2 Millionen Tonnen pro Jahr. Der Hauptproduzent ist Brasilien, gefolgt von Vietnam und Indonesien. Die Erntezeit liegt zwischen September und November. Einige der bekanntesten Kaffeesorten wie Arabica und Robusta werden in diesen Ländern produziert. Es gibt jedoch auch andere Regionen wie Kolumbien, Äthiopien und Kenia, die für ihre hochwertigen Kaffee-Anbaubedingungen bekannt sind.","questions":[{"question":"In welchem Jahrhundert findet die Kaffee-Produktion statt?","answers":["19.","18.","20."],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Tonnen Kaffee wird jährlich produziert?","answers":["500.000","2 Millionen","3 Millionen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann liegt die Erntezeit für Kaffee?","answers":["Mai und Juni","September und November","Januar und Februar"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":9,"article":"Die Erfindung des Kaffees in Europa ist ein interessanter Fakt über die Geschichte der Nahrungsmittelindustrie. Laut Geschichtsquellen hat der arabische Kaufmann Khatib, der im 15. Jahrhundert nach Deutschland reiste, den europäischen Kontinent mit Kaffee vertraut gemacht. In Venedig entdeckte er einheimische Kräuter, die ihn an den Geschmack des afrikanischen Baums erinnerten. Diese Entdeckung führte zur Gründung von Kaffeehandelsgesellschaften und dem Bau von Kaffeemühlen, die es ermöglichten, den Kaffee zu verarbeiten und in Europa zu verteilen. Heute ist Kaffee ein wichtiger Bestandteil unseres täglichen Lebens.","questions":[{"question":"Wohin reiste der arabische Kaufmann Khatib?","answers":["Nach Afrika","Nach Deutschland","Nach Venedig"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo entdeckte Khatib einheimische Kräuter, die ihm an den Geschmack des afrikanischen Baums erinnerten?","answers":["In Deutschland","In Venedig","Auf See"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welche Folge hatte die Entdeckung von Khatib?","answers":["Die Gründung von Kaffeeplantagen","Die Gründung von Kaffeemühlen und -handelsgesellschaften","Die Erfindung des Kaffees"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":10,"article":"Die Essenskultur Japans ist einzigartig und reich an Traditionen. Eine der interessantesten Fakten über japanische Küche ist die Vielfalt an Gerichten, die auf bestimmte Jahreszeiten abgestimmt sind. Im Frühjahr werden zum Beispiel Gerichte wie Tonkatsu serviert, während im Sommer Sushi und Ramen beliebt sind. Im Herbst wird manches Mal Gyutan, ein Gericht aus Rindfleisch, serviert, während Wintergerichte wie Oden, eine Suppe mit verschiedenen Zutaten, populär sind.","questions":[{"question":"Was ist eine besondere Erscheinungsform japanischer Küche?","answers":["Die Vielfalt an Gerichten","Die Verwendung von Meeresfrüchten","Die Kombination von East und West"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Gericht wird im Sommer in Japan beliebt?","answers":["Tonkatsu","Gyutan","Ramen"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Was wird manchmal im Herbst in Japan serviert?","answers":["Oden","Sushi","Gyutan"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":11,"article":"Die traditionelle spanische Küche wird von der UNESCO als Intangible Cultural Heritage anerkannt und ist ein wichtiger Teil des kulturellen Erbes Spaniens. Die Herstellung von Olivenöl, Wein und Garbanzos ist ein wichtiger Faktor für die Wirtschaft und die Identität der Region. In Andalusien gibt es über 1.000 verschiedene Arten von Käsesorten, darunter der berühmte Manchego-Käse. Die spanische Küche ist auch bekannt für ihre Vielfalt an Gerichten wie Paella, Gazpacho und Tortilla española.","questions":[{"question":"Worin wird die spanische Küche von der UNESCO anerkannt?","answers":["als Intangible Cultural Heritage","als Material Cultural Heritage","als intangible cultural heritage"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was ist ein wichtiger Faktor für die Wirtschaft und Identität der Region in Andalusien?","answers":["Die Herstellung von Olivenöl, Wein und Garbanzos","Das Produzieren von Käse und Weinen","Die Landwirtschaft"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Wie viele verschiedene Arten von Käsesorten gibt es in Andalusien?","answers":["über 1.000","mehr als 500","etwa 200"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":12,"article":"Die traditionelle französische Küche ist bekannt für ihre exquisiten Gerichte und ihre Vielfalt an Aromen und Geschmacksrichtungen. Ein besonderes Highlight ist die Entstehung des Cassoulet, eines typischen Mittagessen aus der Region Okzitanien. Dieses traditionelle Gericht besteht aus einer Mischung von Hüftsteak, Weißen Bohnen und Töpfchen, die in einem speziellen Ofen gebacken werden. Der Ursprung des Cassoulet geht zurück auf die Zeit der mittelalterlichen Bauern, die sich ein gemeinsames Mittagessen leisten konnten. Heute ist das Gericht ein wichtiger Teil der französischen Kultur und wird in vielen Regionen als Traditionserbe geschützt.","questions":[{"question":"In welcher Region Okzitanien entstand das traditionelle Gericht Cassoulet?","answers":["Provence","Okzitanien","Burgund"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist die Besonderheit des Cassoulets bei der Zubereitung?","answers":["Es wird nur mit Hühnchen zubereitet","Es wird in einem speziellen Ofen gebacken","Es wird nur zu Weihnachten serviert"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum ist das Cassoulet heute ein wichtiger Teil der französischen Kultur?","answers":["Weil es ein wichtiges Mittagessen für die Bauern war","Weil es ein traditionelles Gericht ist, das in vielen Regionen geschützt wird","Weil es ein Gericht des Hauses Bourbon ist"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":13,"article":"Die weltweit bekannteste und teuerste Art von Kaviar stammt aus der beluga-Stör, einer Fischart, die nur im Kaspischen Meer vorkommt. Der Beluga-Kaviar hat eine cremige Konsistenz und einen leicht nussigen Geschmack, der sich perfekt zu kaltem Brot oder Kräutern eignet. Er wird traditionell in Sibirien seit Jahrhunderten produziert und ist ein wichtiger Bestandteil der russischen Küche. Der Beluga-Kaviar wird aufgrund seiner Seltenheit und des umfangreichen Herstellungsprozesses sehr teuer gehandelt.","questions":[{"question":"Wo findet man die Fischart, aus der Der Beluga-Kaviar stammt?","answers":["im Pazifik","im Kaspischen Meer","im Mittelmeer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist der Geschmack des Beluga-Kaviars?","answers":["scharf und salzig","leicht nussig","süß und fruchtig"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo wird der Beluga-Kaviar traditionell produziert?","answers":["in Europa","in Sibirien","in Asien"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":14,"article":"Die traditionelle italienische Pasta-Produktion ist ein wichtiger Teil der regionalen Kultur in der Lombardei. Die kleinen Familienbetriebe verwenden seit Jahrzehnten spezielle Rezepte und Methoden, um ihre Pasta-Produkte zu erzeugen. Das bekannteste Produkt ist die Tortellini, die traditionell mit Füllung aus Rindfleisch und Schinken hergestellt wird. Die Lombardei ist auch der Ursprung der berühmten Panettone, einem typischen italienischen Weihnachtsgebäck.","questions":[{"question":"Wo ist die traditionelle italienische Pasta-Produktion ein wichtiger Teil der regionalen Kultur?","answers":["Toskana","Lombardei","Sizilien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist das bekannteste Produkt in der traditionellen italienischen Pasta-Produktion in Lombardei?","answers":["Panettone","Tortellini","Lasagne"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches italienische Weihnachtsgebäck stammt aus der Lombardei?","answers":["Panettone","Tiramisu","Cannoli"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":15,"article":"Die weltweit größte Kaffee-Produktion findet in Brasilien statt. Das Land produziert jährlich über 2,5 Millionen Tonnen Kaffee. Der Hauptanbau erfolgt im Süden des Landes, wo die klimatischen Bedingungen ideal für den Anbau von Arabica-Kaffee sind. Insgesamt gibt es in Brasilien mehr als 2,5 Millionen Hektar Kaffeepflanzungen. Es ist auch das größte Exportland von Kaffee, weshalb viele Länder ihre Kaffeeverbrauch von Brasilien decken können.","questions":[{"question":"Wo findet die weltweit größte Kaffee-Produktion statt?","answers":["Deutschland","Brasilien","Frankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viel Tonnen Kaffee produziert Brasilien jährlich?","answers":["1 Million Tonnen","2,5 Millionen Tonnen","3 Millionen Tonnen"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wo wird der Hauptanbau von Arabica-Kaffee in Brasilien durchgeführt?","answers":["Norden","Süden","Osten"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":16,"article":"Die traditionelle japanische Küche kennt das Konzept des \"Washoku\", bei dem die Aromen und Geschmacksprofile von Lebensmitteln sorgfältig ausgewählt werden, um ein harmonisches Gleichgewicht zu schaffen. Dieser Ansatz wird durch die Verwendung bestimmter Zutaten und Zubereitungsarten erreicht, wie zum Beispiel dem Einsatz von Sesamöl und Yuzu-Saft in japanischen Gerichten. Durch diese besondere Kombination von Aromen und Geschmacksprofilen kann ein wahres Gaumengeschmack-Erlebnis entstehen.","questions":[{"question":"Was ist das Konzept in der traditionellen japanischen Küche?","answers":["Washoku","Sushi","Ramen"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welches Zutat wird bei japanischen Gerichten oft eingesetzt?","answers":["Sesamöl","Yuzu-Saft","Miso-Paste"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Was entsteht durch die Kombination von Aromen und Geschmacksprofilen in japanischen Gerichten?","answers":["Ein wahres Augengeschmack-Erlebnis","Ein wahres Gaumengeschmack-Erlebnis","Ein wahres Ohr-Geschmack-Erlebnis"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":17,"article":"Die Schokolade ist ein wichtiger Bestandteil vieler Küchen in aller Welt. Einige Experten schätzen, dass es mehr als 400 verschiedene Arten von Schokolade gibt. Die Herstellung von Schokolade ist ein komplexer Prozess, bei dem Kakao-Nüsse, Zucker und Milch verwendet werden. In Europa wird die meisten Schokolade in Belgien produziert, während in den USA die Mehrheit der Schokoladenproduktion in Ohio stattfindet.","questions":[{"question":"Wo wird die meisten Schokolade in Europa produziert?","answers":["Deutschland","Belgien","Frankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"In welchem Bundesstaat werden in den USA die Mehrheit der Schokoladenproduktion durchgeführt?","answers":["New York","Ohio","Kalifornien"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie viele verschiedene Arten von Schokolade gibt es, nach Schätzungen einiger Experten?","answers":["100","400","500"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":18,"article":"Die Kultivierung von Mais ist ein wichtiger Schritt in der Geschichte der menschlichen Nahrungsmittelproduktion. Mais war ursprünglich ein regionaler Erntegewächs in Mittelamerika und wurde durch die Azteken domestiziert. Heute wird Mais weltweit produziert und konsumiert, wobei es verschiedene Sorten gibt, wie z.B. Weißmais, Gelbmäisch und Popcorn. Mais ist ein wichtiger Bestandteil vieler traditioneller Gerichte, wie zum Beispiel Tortillas in Lateinamerika oder Polenta in Europa.","questions":[{"question":"Woher stammt Mais?","answers":["Asien","Mittelamerika","Afrika"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wer domestizierte Mais?","answers":["Europäer","Azteken","Indianer"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was ist ein wichtiger Bestandteil vieler traditioneller Gerichte?","answers":["Reis","Mais","Kartoffeln"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":19,"article":"Die weltweit bekannteste und erfolgreichste Kaffemaschine ist die von Jura produzierte Impressa. Sie bietet eine Vielzahl an Funktionen wie z.B. ein automatisches Einschießen der Kaffeekapseln, eine Temperaturregelung und eine Variationsmöglichkeit bei der Tassegröße. Durch ihre einfache Bedienbarkeit und den wunderschönen Aussehen wird die Impressa von vielen Cafés und Privatpersonen geschätzt.","questions":[{"question":"Wer produziert die bekannteste Kaffemaschine?","answers":["Jura","Nespresso","Tassimo"],"correctAnswerIndex":0},{"question":"Welche Funktion bietet die Impressa-Kaffeemaschine?","answers":["Ein automatisches Einschießen von Tassen","Eine Variationsmöglichkeit bei der Kaffeeart","Ein automatiches Einschießen der Kaffeekapseln"],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Warum wird die Impressa-Kaffeemaschine geschätzt?","answers":["Weil sie sehr teuer ist","Weil sie sehr laut ist","Weil sie einfach zu bedienen und schön aussehen"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},{"id":20,"article":"Die Deutsche Küche ist bekannt für ihre Vielfalt an Gerichten und Zutaten. Ein interessanter Tatsache ist, dass die Deutsche Bäckerei eines der ältesten Traditionen in Deutschland ist. Schon im Mittelalter wurden Brot und Gebäck produziert, was bis heute erhalten geblieben ist. Heute gibt es über 200 verschiedene Arten von Brot in Deutschland allein.","questions":[{"question":"Was ist eine interessante Tatsache über die Deutsche Bäckerei?","answers":["Die Deutsche Küche ist bekannt für ihre Vielfalt an Gerichten und Zutaten.","Die Deutsche Bäckerei hat keine Traditionen in Deutschland.","Ein interessanter Tatsache ist, dass die Deutsche Bäckerei eines der ältesten Traditionen in Deutschland ist."],"correctAnswerIndex":2},{"question":"Wie viele verschiedene Arten von Brot gibt es heute in Deutschland?","answers":["100","200","500"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wann wurden Brot und Gebäck erstmals produziert?","answers":["Im Mittelalter","Im 20. Jahrhundert","Im 16. Jahrhundert"],"correctAnswerIndex":0}],"languageLevel":"C1"},{"id":21,"article":"Die Europäische Union erkennt das Brot als Symbol der Kultur und des Zusammenhalts an. Deshalb hat die EU den 17. Oktober als Weltbrottag erklärt. Jährlich werden am diesem Tag verschiedene Traditionen und Bräuche zum Brotgehen und -backen gefeiert. In Deutschland ist beispielsweise das traditionelle Backen von Laugen- und Vollkornbrot ein wichtiger Teil der Feierlichkeiten.","questions":[{"question":"Wann wurde der Weltbrottag von der EU erklärt?","answers":["1. Januar","17. Oktober","31. Dezember"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches Brot wird traditionell im deutschen Kulturkreis gebacken?","answers":["Weißbrot","Laugen- und Vollkornbrot","Braunbrot"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wofür hat die EU den 17. Oktober erklärt?","answers":["als Gedenktag für die Opfer des Zweiten Weltkriegs","als Symbol der Kultur und des Zusammenhalts","als Feiertag für das Brot"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":22,"article":"Die Welt der Nahrungsmittel ist reich an interessanten Fakten und Geschichten. Ein Beispiel dafür ist die Entstehung von Käse. Der Prozess des Käsemachens ist sehr komplex und erfordert viel Zeit und Arbeit. Es gibt viele verschiedene Arten von Käse, wie z.B. Cheddar, Mozzarella oder Parmesan, jedes mit seinem eigenen Geschmack und seiner eigenen Herstellungsmethode. In Deutschland wird traditionell Käse hergestellt, indem Milch aufgesetzt wird, die dann durch eine Kultur bakterieller Mikroorganismen fermentiert wird. Dieser Prozess kann Tage oder Wochen dauern, bis der gewünschte Geschmack und die richtige Konsistenz erreicht sind.","questions":[{"question":"Woher stammt die traditionelle Käseproduktion in Deutschland?","answers":["Italien","Deutschland","Frankreich"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Wie lange kann der Prozess des Käsemachens dauern?","answers":["Tagen","Wochen","Monaten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Was wird in den Milchkulturen für die Herstellung von Käse verwendet?","answers":["Viren","Bakterien","Pilze"],"correctAnswerIndex":1}],"languageLevel":"C1"},{"id":23,"article":"Die Essenz der italienischen Küche liegt in ihrer Vielfalt und Regionalkolorit. Eine interessante Tatsache ist, dass Italiener sich nicht auf eine bestimmte Zutat spezialisiert haben, sondern vielmehr verschiedene Produkte kombinieren, um einzigartige Gerichte zu kreieren.","questions":[{"question":"Was ist eine Besonderheit der italienischen Küche?","answers":["Die Verwendung von bestimmten Zutaten","Die Vielfalt und Regionalkolorit","Das Kochen nach traditionellen Rezepten"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Welches ist ein Kennzeichen italienischer Küche?","answers":["Eine bestimmte Zutat wird bevorzugt verwendet","Verschiedene Produkte werden kombiniert","Ein bestimmtes Rezept wird immer wieder genutzt"],"correctAnswerIndex":1},{"question":"Warum sind italienische Gerichte einzigartig?","answers":["Weil sie traditionelle Rezepte verwenden","Weil sie bestimmte Zutaten bevorzugt verwenden","Weil sie verschiedene Produkte kombinieren"],"correctAnswerIndex":2}],"languageLevel":"C1"},]